港大學生會：勿言各有衷 他朝君體也相同

【 勿言各有衷 他朝君體也相同| What They Were We Will All Become 港大學生會就六月九日事件之告全港市民書 A Letter to All Citizens of Hong Kong from The Hong Kong University Students’ Union】

各位香港市民：

港共政權一意孤行，漠視反對聲音，強推送中惡法。一百零三萬香港市民六月九日走上街頭，群起反抗暴政。入夜以後，有市民宣佈留守，誓死阻擋惡法通過。

其後於清場期間，警方呼喝及惡意驅逐記者，並繼雨傘和魚蛋革命後，再次出動催淚彈。甚至預備長槍，對抗爭者趕盡殺絕。當中有部分抗爭者，包括不少港大學生，被防暴隊重重包圍數小時。他們雖然暫時被釋放，但隨時被秋後算帳。本會強烈譴責警察故意刁難記者，意圖掩飾真相，以及對示威者濫施暴力。

自雨傘革命以來，中共和港共越趨猖狂，施行高壓鉗制。人大釋法、取消議員資格、一連串政治迫害等，一舉一動都在逐步毀滅香港。現在林鄭政府更強推送中惡法，侵害所有香港居民以及外籍人士的基本人權。

運動中的抗爭者縱然有不同的抗爭手法，但他們有著相同的目標。他們奮起抗爭，對抗政權，為的是促使香港政府面對民意，收回惡法，令港人免受「被送中」的威脅，捍衛香港人一直珍而重之的人權法治。本會在此嚴肅地呼籲香港市民，包括政黨或民間組織，對所有抗爭者一視同仁，不要因抗爭手法上的差異而孤立和指責任何抗爭者。皆因若他日惡法通過，我們所有人都殊途同歸。

香港大學學生會必定站在抗爭者一方，絕不與抗爭者割蓆。

香港大學學生會
二零一九年六月十一日

Dear all Hong Kong citizens,

The Hong Kong government has been ignoring the citizens’ opposition and persisting in ramming the Extradition Bill through. Yesterday, citizens have taken to the streets, confronting the regime. At midnight, protesters announced their resolve to stay on site to stop the Bill from passing at all costs.

Since the Umbrella Revolution, the Chinese and Hong Kong Communist regimes have ensued rampant suppression towards Hong Kong through NPCSC Interpretations, disqualification of LegCo members and a series of political persecution. Every act of the regime has been jeopardizing our core values. Now, the Hong Kong regime led by Carrie Lam even proposes the Extradition Bill, which would undermine the fundamental human rights of every Hong Kong citizen and foreigners.

Although protesters may have different means of struggle, we have the same goal. Protesters fought and resisted, in order to urge the Hong Kong government to accept citizens’ opinions and retrieve the Bill, protecting the freedoms of Hong Kong citizens from being threatened. We sincerely urge citizens of Hong Kong, political parties and other civil societies to respect each other in our common efforts. The end will be the same for all once the Bill passes.

We will stand by the protesters.

The Hong Kong University Students’ Union
11 June 2019